特朗普:從俄羅斯方面拿得民主黨黑材料, 是政治慣常手段, 且完全合法

「我的寶貝兒子在川普大樓見過俄羅斯律師！」川普推特自爆：長子小唐納德跟俄國人拿希拉蕊黑資料

簡恒宇 2018-08-06 14:21 2050

美國總統川普引發的「通俄門」醜聞又有新料，而這次是他推文自爆，坦言他的長子小唐納德2016年大選期間，在川普競選總部所在的「川普大樓」內與俄羅斯律師維塞尼茨卡雅，川普5日上午推文寫道，「那是場為了取得對手情資的會面，一切合法，且這行為在政壇上隨處可見，而我事前毫不知情」，接著痛批調查「通俄門」是美國史上最片面的獵巫行動。

坦承要取希拉蕊黑資料 又說自己事前不知情

美國《紐約時報》2017年7月8日踢爆，小唐納德（Donald Trump, Jr.）在2016年6月9日與維塞尼茨卡雅（Natalia Veselnitskaya）會面，川普女婿庫許納（Jared Kushner）及前競選總幹事馬納福特（Paul Manafort）均參與會談。小唐納德起初否認，隨後又改口說有會面，但沒得到任何資訊，之後更被迫公布電郵內容，此舉證實川普團隊試圖從俄羅斯方面取得對手希拉蕊（Hillary Clinton）黑資料。

川普5日上午狂推文：「假新聞報導，這完全是子虛烏有，說我很關切我的完美兒子小唐納德在川普大樓的會面。這是場為了取得對手情資的會面，一切合法，且這行為在政壇上隨處可見。我事前毫不知情！」他接著寫道：「為何（特別檢察官）穆勒（Robert Mueller）與17位憤怒的民主黨人不去調查那場會面中的假資訊，或是聯邦調查局（FBI）和司法部（DOJ）持續流傳的謊言？」

川普怒批：「這是美國史上最片面的獵巫行動，但幸運的是真相會浮現，而且來得很快。」小唐納德堅稱川普並不知道這場會面，他被聯邦參議院司法委員會調查時也是這麼回答，但美國有線電視新聞網（CNN）引述消息指出，川普前私人律師柯恩（Michael Cohen）曾透露，川普知道小唐納德與維塞尼茨卡雅會面一事，不過川普始終否認知道此事。

CNN還稱，前白宮公關主任史卡拉穆奇（Anthony Scaramucci）及前白宮策略長巴農（Steve Bannon）都曾暗示，至少在會面之後，川普會得知此事。此外，川普的律師團隊先前提交給穆勒的信函內容說，川普口頭指示，讓小唐納德與維塞尼茨卡雅會面，但強調並沒有預期維塞尼茨卡雅會提供希拉蕊的黑資料，會面「短暫但針對重點」。

參議員：小唐納德誤導國會，這是犯罪

針對小唐納德的會面是川普口頭指示，前紐約市長、川普律師朱利安尼（Rudy Giuliani）6月4日辯稱：「一切都是誤會，我向天發誓，那是個誤會。」小唐納德則堅稱會面只是討論政策問題，並無任何不法，但參院司法委員會主席葛拉斯里（Chuck Grassley）告訴CNN，倘若小唐納德「誤導委員會，那就是欺騙國會，這是犯罪，但有何懲處由檢察官決定，而不是我」。

不過川普的推文，等同推翻小唐納德的說詞，而川普的律師塞庫洛（Jay Sekulow）在美國廣播公司（ABC）政論節目《本周》（This Week）上直言：「問題在於，如何認定這場會面違法？」他表示，沒有任何法規禁止競選團隊成員與外國人士會面，「沒人可指出任何案例」。塞庫洛還說，對於小唐納德是穆勒團隊的調查「目標」，他對此「一無所知」，並稱川普與誤導方向毫無關係。

《華盛頓郵報》則指出，川普其實私下仍擔心小唐納德，認為他無意違法，但因他是川普的兒子，才會不小心陷入遭穆勒調查的情形。另外，川普上周才指示司法部長賽辛斯（Jeff Sessions），結束穆勒的調查職權，但白宮公關人士辯稱，這只是川普的「個人建議」。朱利安尼則說，川普很能掌握大眾輿論，且知道如何打交道，「他懂得該做什麼，該說什麼」。